唔好再討論托哥條柒頭

對YouTuber 托哥 Torres 好失望

1.托哥係紅底垃圾
2.同佢條女係好無禮貌
以上兩點係事實
唔需要討論

我覺得重點問題有幾個

1.約定俗成嘅讀音係咪大過字典上面嘅讀音？

例如話「時間」一詞：
普遍人會讀 時gaan3（諫）
但字典上要人讀 時gaan1（艱）

間 - 粵語審音配詞字庫

我覺得語言經過長時間演變 唔多唔少都會同原本有分別
所以我比較接受大眾讀法而非字典讀法

2.約定俗成嘅讀音寫法應該上字典？

如果接受大眾讀法應該取代字典讀法係咪應該收錄已改變嘅讀音
由細到大我都覺得香港缺少一本具公信力嘅字典
好多字我都唔係好肯定點寫點讀

嘅 既
俾 比 畀
咗 左
宜家 依家
咁 噉
緊 梗

香港無官方寫法
我覺得應該自己投票決定

3.真係錯嘅讀音寫法應唔應該改？

極易讀錯嘅廣東話！你讀啱幾多個？

當大部分人都唔識該字嘅讀音
會唔會變成約定俗成？
我自己覺得呢啲係真係要學好而唔似「時間」咁絕對多人
起碼我唔會讀錯

玩 挽
係 系
唔 吾

錯定約定俗成條線唔清晰
我憑感覺覺得上面三款係有正確答案

今次講住中文先 下次再講英文
歡迎討論

who?

高大靚仔喎

無料扮四條嘅YouTuber

鬥黃就狂討論
呢d就唔討論
佢咪越做越起囉

托哥勁黃 手足黎 拉

討論下正統香港文化好過啦

條柒頭最近有條片係講英文口音
同條女係中環challenge人哋啲英文讀得啱同唔啱
Native speakers 都畀佢challenge
條柒頭應該唔知淨係England都有幾十種accents / dialects

真 係英國生活過就知英文讀音同一個字可以有幾種 有d 人skip t 音 有d 地方/字有唔正統音native speaker 都搞唔清亦都無人care 係香港笑人地讀錯既人真係井底之蛙